\noindent\begin{tabularx}{\textwidth}{| P{0.9cm} | P{0.9cm} | P{0.9cm} | P{0.9cm} | P{0.9cm} | P{0.9cm} | P{0.9cm} | P{1cm} | X | P{0.5cm} | P{0.5cm} |}
    \caption{Unidades didácticas y su duración en relación a los R.A.  incluidos, indicando también su duración (D.) y peso (P.).}
    \label{tab:ud_ra}\\
    \hline
    
    \multicolumn{7}{| c |}{Resultados de aprendizaje} &  & \multirow{2}{=}{Título y descripción} & \multirow{2}{=}{D.} & \multirow{2}{=}{P.} \\\cline{1-7}
    RA1 & RA2 & RA3 & RA4 & RA5 & RA6 & RA7 & \multirow{-2}{*}{U.D.} &  &  &  \\\hline
    \endfirsthead
    RA1 & RA2 & RA3 & RA4 & RA5 & RA6 & RA7 & U.D. & Título y descripción & D. & P. \\\hline
    \endhead
    \hline
    \endfoot
    \multicolumn{7}{| c |}{} &  & Total &  & 100\% \\\hline
    \endlastfoot
    X & & & & & & & 1 & \makecell[l{X}]{\textbf{Fundamentos:}\\ Elementos fundamentales de un sistema operativo} & 5 & 6\% \\\hline
    & X & & & & & & 2 & \makecell[l{X}]{\textbf{Instalación:}\\ Proceso de instalación de varios sistemas operativos monousuario.} & 5& 6\% \\\hline
    & & X & & & & & 3 & \makecell[l{X}]{\textbf{Configuración:}\\ Proceso de instalación de varios sistemas operativos monousuario.} & 5& 6\% \\\hline
    & & & X & & & & 3 & \makecell[l{X}]{\textbf{Administración y optimización:}\\ Donde trataremos de las tareas de administración y métodos de optimización de los sistemas.} & 5& 6\% \\\hline
    & & & & X & & & 3 & \makecell[l{X}]{\textbf{Herramientas de linea de comandos:}\\ Donde veremos el funcionamiento de la linea de comandos la sus herramientas administrativas principales.} & 5& 6\% \\\hline
    & & & X & & & & 3 & \makecell[l{X}]{\textbf{Administración y optimización:}\\ Donde trataremos de las tareas de administración y métodos de optimización de los sistemas.} & 5& 6\% \\\hline
    & & & & X & & & 3 & \makecell[l{X}]{\textbf{Herramientas de linea de comandos:}\\ Donde veremos el funcionamiento de la linea de comandos la sus herramientas administrativas principales.} & 5& 6\% \\\hline
    & & & X & & & & 3 & \makecell[l{X}]{\textbf{Administración y optimización:}\\ Donde trataremos de las tareas de administración y métodos de optimización de los sistemas.} & 5& 6\% \\\hline
    & & & & X & & & 3 & \makecell[l{X}]{\textbf{Herramientas de linea de comandos:}\\ Donde veremos el funcionamiento de la linea de comandos la sus herramientas administrativas principales.} & 5& 6\% \\\hline
        
\end{tabularx}


    
    \makecell[l{>{\setlength{\hsize}{1.4\hsize}}X}]{CA3.9. Se realizó la configuración para la actualización periódica del sistema operativo.} &  &  &  &  &  &  & \\\hline
    
    \makecell[l{>{\setlength{\hsize}{1.4\hsize}}X}]{CA3.10. Se documentaron los procesos de actualización realizados sobre el sistema.} &  &  &  &  &  &  & \\\hline
    
    \makecell[l{>{\setlength{\hsize}{1.4\hsize}}X}]{CA3.11. Se ejecutaron operaciones para la automatización de tareas del sistema.} &  &  &  &  &  &  & \\\hline
    
    \makecell[l{>{\setlength{\hsize}{1.4\hsize}}X}]{CA3.12. Se realizaron operaciones de instalación y desinstalación de utilidades.} &  &  &  &  &  &  & \\\hline
    
    \makecell[l{>{\setlength{\hsize}{1.4\hsize}}X}]{CA3.13. Se aplicaron métodos para la recuperación del sistema operativo.} &  &  &  &  &  &  & \\\hline
    
    \makecell[l{>{\setlength{\hsize}{1.4\hsize}}X}]{\textbf{RA4. Realiza operaciones básicas de administración de sistemas operativos, para lo que interpreta requisitos, y dispones el sistema para su uso óptimo.}} &  &  &  &  & X &  & No coment. \\\hline
    
    \makecell[l{>{\setlength{\hsize}{1.4\hsize}}X}]{CA4.1. Se configuraron perfiles de usuario y grupo.} &  &  &  &  &  &  & \\\hline
    
    \makecell[l{>{\setlength{\hsize}{1.4\hsize}}X}]{CA4.2. Se utilizaron herramientas gráficas para describir la organización de los ficheros del sistema.} &  &  &  &  &  &  & \\\hline
    
    \makecell[l{>{\setlength{\hsize}{1.4\hsize}}X}]{CA4.3. Se actuó sobre los procesos de usuario en función de las necesidades puntuales.} &  &  &  &  &  &  & \\\hline
    
    \makecell[l{>{\setlength{\hsize}{1.4\hsize}}X}]{CA4.4. Se actuó sobre los servicios del sistema en función de necesidades puntuales.} &  &  &  &  &  &  & \\\hline
    
    \makecell[l{>{\setlength{\hsize}{1.4\hsize}}X}]{CA4.5. Se aplicaron criterios para el óptimo aprovechamiento de la memoria disponible.} &  &  &  &  &  &  & \\\hline
    
    \makecell[l{>{\setlength{\hsize}{1.4\hsize}}X}]{CA4.6. Se analizó la actividad del sistema a partir de las trazas generadas por el mismo.} &  &  &  &  &  &  & \\\hline
    
    \makecell[l{>{\setlength{\hsize}{1.4\hsize}}X}]{CA4.7. Se dispusieron los dispositivos de almacenamiento para un óptimo funcionamiento.} &  &  &  &  &  &  & \\\hline
    
    \makecell[l{>{\setlength{\hsize}{1.4\hsize}}X}]{CA4.8. Se reconocieron y configuraron los recursos compartibles del sistema.} &  &  &  &  &  &  & \\\hline
    
    \makecell[l{>{\setlength{\hsize}{1.4\hsize}}X}]{CA4.9. Se interpretó la información de configuración del S.O.} &  &  &  &  &  &  & \\\hline
    
    \makecell[l{>{\setlength{\hsize}{1.4\hsize}}X}]{\textbf{RA5. Realiza tareas de gestión y administración básica de sistemas operativos, para lo que utiliza herramientas de línea de comandos.}} &  &  &  &  &  & X & No coment. \\\hline
    
    \makecell[l{>{\setlength{\hsize}{1.4\hsize}}X}]{CA5.1. Se identificaron las diferencias entre las interfaces gráficas y en línea de comandos.}\\\hline
    
    \makecell[l{>{\setlength{\hsize}{1.4\hsize}}X}]{CA5.2. Se estableció el modo de acceso a la consola y las pautas para su uso.} &  &  &  &  &  &  & \\\hline
    
    \makecell[l{>{\setlength{\hsize}{1.4\hsize}}X}]{CA5.3. Se describieron las capacidades generales de los intérpretes de comandos y las posibilidades de su selección, según el sistema operativo.} &  &  &  &  &  &  & \\\hline
    
    \makecell[l{>{\setlength{\hsize}{1.4\hsize}}X}]{CA5.4. Se utilizaron comandos para actuar sobre ficheros y directorios.} &  &  &  &  &  &  & \\\hline
    
    \makecell[l{>{\setlength{\hsize}{1.4\hsize}}X}]{CA5.5. Se utilizaron otros comandos habituales propios del sistema operativo.} &  &  &  &  &  &  & \\\hline
    
    \makecell[l{>{\setlength{\hsize}{1.4\hsize}}X}]{CA5.6. Se aplicaron redirecciones sobre la entrada y la salida de comandos.} &  &  &  &  &  &  & \\\hline
    
    \makecell[l{>{\setlength{\hsize}{1.4\hsize}}X}]{CA5.7. Se aplicaron opciones para modificar el comportamiento de los comandos.} &  &  &  &  &  &  & \\\hline
    \makecell[l{>{\setlength{\hsize}{1.4\hsize}}X}]{\textbf{RA6. Utiliza máquinas virtuales, identifica sus campos de aplicación e instala software específico.}} &  & X &  &  &  &  & No coment. \\\hline
