\subsubsection{Identificación de la unidad didáctica}

\noindent
\needspace{5\baselineskip}
\begin{tabularx}{\textwidth}{c >{\centering\arraybackslash}X c}
    \toprule
    \thead{Nº} & \thead{Título de la U.D.} & \thead{Duración\\ (sesiones)}\\ \midrule
    1 & \TituloUD{1} & \NumSesionesUD{1}\\
    \bottomrule
\end{tabularx}


\subsubsection{Resultados de aprendizaje del currículo que se tratan}

\noindent
\needspace{3\baselineskip}
\begin{tabularx}{\linewidth}{X c}
    \toprule
    \thead{Resultados de aprendizaje del currículo} & \thead{Completo} \\ \midrule
    RA1. Reconoce los fundamentos y funciones de los sistemas operativos y los sistemas de ficheros, e identifica sus elementos & Sí \\
    \bottomrule    
\end{tabularx}


\subsubsection{Objetivos específicos de la unidad didáctica}

\bgroup
% \rowcolors{4}{lightgray!25}{}
\needspace{5\baselineskip}
\begin{tabularx}{\linewidth}{X r X r}
    \toprule
    \thead{Objetivos específicos} & \thead{Act.} & \thead{Título de la actividad} & \thead{Duración\\ (sesiones)} \\ \midrule
    \endfirsthead
    \toprule
    \thead{Objetivos específicos} & \thead{Act.} & \thead{Título de la actividad} & \thead{Duración\\ (sesiones)} \\ \midrule
    \endhead
    OE1.1. Identificar las funciones de un S.O. & 1 & Elementos de un sistema informático & 5 \\ \addlinespace[3ex]
    OE1.2. Representar números enteros en diferentes bases & 2 & Codificación de la información & 4 \\
    OE1.3. Reconocer la utilidad de los sistemas de codificación de la información &   &   & \\ \addlinespace[3ex]
    OE1.4. Identificar las funciones de un S.O. & 3 & Sistemas operativos & 6\\
    OE1.5. Describir la arquitectura de un S.O. &   &   & \\
    OE1.6. Identificar procesos y sus estados utilizando herramientas del S.O. &   &   & \\
    OE1.7. Utilizar herramientas del S.O. para localizar, analizar y terminar procesos &   &   &     \\ \addlinespace[3ex] 
    \newpage
    OE1.8. Reconocer los distintos tipos de particiones y sus características & 4 & Sistemas de ficheros & 12\\
    OE1.9. Crear distintos tipos de particiones &   &   & \\
    OE1.10. Reconocer la estructura de directorios y su finalidad en distintos S.O. &   &   & \\
    OE1.11. Familiarizarse con las características y utilidad de los sistemas de ficheros transaccionales &   &   & \\
    \bottomrule
\end{tabularx}
\egroup

\subsubsection[Criterios de evaluación]{Criterios de evaluación que se aplicarán para la verificación de los objetivos por parte del alumnado}

\bgroup
\rowcolors{4}{lightgray!25}{}
\noindent
\needspace{5\baselineskip}
\begin{tabularx}{\linewidth}{X c c c}
    \toprule
    \thead{Criterios de evaluación} & \thead{Instrumentos\\ de evaluación} & \thead{Mínimos\\ exigibles} & \thead{Peso\\ cualificación} \\ \midrule
    \endhead
    % \makecell[cl]{CE1.1. Se identificaron y describie-\\ron los elementos funcionales de un\\ sistema informático} & PE & Sí & 15 \% \\ 
    CE1.1. Se identificaron y describieron los elementos funcionales de un sistema informático & PE & Sí & 20 \% \\
    CE1.2. Se codificó y relacionó la información en varios sistemas de representación & PE & No & 5 \% \\
    CE1.3. Se analizaron las funciones de los sistemas operativos & PE & Sí & 20 \% \\
    CE1.4. Se describió la arquitectura de los sistemas operativos & TO & Sí & 25 \% \\
    CE1.5. Se identificaron los procesos y sus estados & TO & No & 5 \% \\
    CE1.6. Se identificaron las posibilidades de partición de subsistema de almacenaje & LC & Sí & 15 \% \\
    CE1.7. Se describió la estructura y organización del sistema de ficheros & PE & Sí & 10 \% \\
    CE1.8. Se constató la utilidad de los sistemas transaccionales y su repercusión al seleccionar un sistema de ficheros & PE & No & 5 \% \\
    \bottomrule
\end{tabularx}
\egroup


\subsubsection{Contenidos}

\begin{tabularx}{\linewidth}{X}
    \toprule
    \thead{Contenidos} \\
    \midrule
    \textbf{BC1. Caracterización de los sistemas operativos:}\\
    \tabitem Sistema informático\\
    \tabitem Sistemas de representación de la información\\
    \tabitem Componentes físicos de un sistema informático\\
    \tabitem Concepto, elementos y estructura de un sistema operativo\\
    \tabitem Clasificación de los sistemas operativos\\
    \tabitem Funciones del sistema operativo: recursos\\
    \tabitem Procesos del sistema operativo: estados de los procesos, prioridad\\
    \tabitem Sistemas de ficheros: tipos y características\\
    \tabitem Transacciones: sistemas transaccionales\\
    \tabitem Evolución de los sistemas operativos: versiones\\
    \tabitem Sistemas operativos actuales\\
    \bottomrule
\end{tabularx}

\begin{landscape}
\subsubsection[Actividades]{Actividades de ensañenaza y aprendizaje, y de evaluación, con justificación de para qué y de cómo se realizarán, así como los materiales y los recursos necesarios para su realización y, de ser el caso, los instrumentos de evaluación}

\bgroup
\rowcolors{3}{lightgray!25}{}
\noindent
\needspace{5\baselineskip}
\begin{tabularx}{\linewidth}{p{0.13\linewidth} p{0.13\linewidth} p{0.13\linewidth} p{0.13\linewidth} p{0.13\linewidth} p{0.13\linewidth} r}
    \hiderowcolors
    \toprule
    \thead{Qué es y\\ para qué} & \multicolumn{3}{c}{\thead{Cómo}} & \thead{Con qué} & \thead{Cómo es y\\ con qué se\\ valora} &  \\ \cmidrule{1-6}
    \thead{Actividad} & \thead{Profesorado\\ (tareas)} & \thead{Alumnado\\ (tareas)} & \thead{Materiales} & \thead{Resultados o\\ productos} & \thead{Instrumentos} & \multirowthead{-2}[5mm]{Duración\\ (sesiones)} \\
    \midrule
    \endfirsthead

    \toprule
    \thead{Actividad} & \thead{Profesorado} & \thead{Alumnado} & \thead{Materiales} & \thead{Resultados} & \thead{Instrumentos} & \thead{Duración\\ (sesiones)} \\
    \midrule
    \endhead

    \midrule
    \endfoot

    \multicolumn{6}{r}{Total:} & 27 \\ \bottomrule
    \endlastfoot

    \showrowcolors
    \textbf{A1.1: Elementos de un sistema informático:} Descripción de los elementos que componen un S.I., sus funciones e interrelación. & TP1.1.1.: Explicación teórica con la ayuda de un PC que se desensamblará.\newline \textbf{TP1.1.2.:} Análisis del exámen & \textbf{TA1.1.1.:} Realizar diagrama con los elementos funcionales y sus relaciones.\newline \textbf{TA1.2.1.:} Resolución de prueba de opción múltiple & Encerado, proyector, PC., PE1.1.1. impresa. & Diagrama de relaciones y PE1.1.1. cumplimentada. & TO1.1.1, PE1.1.1 & 5 \\
    \newpage
    \textbf{A1.2: Codificación de la información:} Sistemas de codificación y su utilidad práctica. & \textbf{TP1.2.1.:} Explicación teórica de los sistemas de codificación de la información.\newline \textbf{TP1.2.2.:} Análisis del examen. & \textbf{TA1.2.1.:} Ejercicios de conversión decimal, binario, hexadecimal.\newline \textbf{TA1.2.2.} Resolución de PE1.2.1.& Encerado, proyector, PC con conexión a internet, PE1.2.1. impresa, boletín de ejercicios & PE1.2.1 resuelta, boletín de ejercicios resueltos. & TO1.2.1, PE1.2.1 & 4 \\
    \textbf{A1.3: Sistemas Operativos:} Funciones, arquitectura de los S.S.O.O. y conceptos básicos de procesos. & \textbf{TP1.3.1:} Conceptos teóricos de funciones su arquitectura de un S.O.\newline \textbf{TP1.3.2:} Conceptos teóricos de procesos.\newline \textbf{TP1.3.3:} Demostración práctica de procesos y estados. & \textbf{TA1.2.1:} Resolución de la PE1.3.1.\newline \textbf{TA1.3.2:} Realización de la práctica sobre procesos (LC1.3.1). & Encerado, proyector, equipos con windows 10 y WSL instalados, PE1.3.1 impresa e instrucciones para la práctica. & PE1.3.1 contestada & PE1.3.1, LC 1.3.1 & 6 \\
    \textbf{A1.4: Sistemas de ficheros:} Conceptos teóricos, organización y particionado. & \textbf{TP1.4.1:} Conceptos teóricos de los sistemas de ficheros.\newline \textbf{TP1.4.2:} Demostración de particionado de distintos sistemas.\newline \textbf{TP1.4.3}: Teoría sobre sistemas transaccionales. \newline \textbf{TP1.4.4:} Corrección prueba escrita. & \textbf{TA1.4.1:} Práctica de particionado.\newline \textbf{TA1.4.2:} Realización prueba escrita PE1.4.1 & Encerado, proyector, PC, PE1.4.1 impresa, instrucciones de particionado & PE1.4.1 resuelta, sistema particionado. & LC, PE & 12 \\
\end{tabularx}
\egroup
\end{landscape}